\subsection{バッチ可視化}
バッチ可視化は以下の手順で行う．
{\small
\begin{enumerate}
\item ParaView Pythonスクリプト作成
\begin{itemize}
\item 自分で一から作成するのは難しいので，
  ParaViewのFile/Save StateメニューからPython state file (*.py)を保存，
  もしくは，
  Tool/Start TraceメニューからPythonスクリプトを保存してから加工するのが簡単
\end{itemize}
\item 画像出力部の追加
  \begin{itemize}
  \item Pythonスクリプトに画像を出力するコードを追加
\end{itemize}
\item pvbatch起動
  \begin{itemize}
  \item pvbatchはParaViewモジュールをimportできるように設定されたPythonインタプリタであり，サーバとして動作
  \item pvbatchの引数に作成したpythonスクリプトを指定して起動すると，バッチ処理が可能
  \item 並列動作も可能(例: mpiexec -n 2 pvbatch mesh.py)  
  \end{itemize}
\end{enumerate}
}
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={(転送用端末) Pythonスクリプトの転送}]
rsync -auv ~/work/ tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:work/ # tXXXXXは利用者番号
\end{lstlisting}
ログインしている端末に戻り，以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={mesh.pyの修正}]
emacs -nw mesh.py # もちろん他のエディタでも構わない
\end{lstlisting}
\clearpage
\lstinputlisting[language={Python},numbers=left,linerange={51-51},caption={FileNameがフルパスになっており，環境が違うと読み込めないので，pv.foamだけにする}]{{../run/share/mesh.py}}
\lstinputlisting[language={Python},numbers=left,linerange={177},caption={画像の保存用に以下の行を加える}]{{../run/share/mesh.py}}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ParaView-5.6.1の環境設定}]
PV561
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={pvbatchの実行}]
pvbatch mesh.py
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={画像の表示}]
eog mesh.png
\end{lstlisting}
